title: "IA"
questions:
  - question: "Quelle entreprise a développé ChatGPT ?"
    answer: "OpenAI"
  - question: "Comment s’appelle le programme d’IA d’IBM qui a battu le champion du monde d’échecs Garry Kasparov en 1997 ?"
    answer: "DeepBlue"
  - question: "Quels sont les deux frameworks python les plus utilisés pour le deep learning ?"
    answer: "TensorFlow et Pytorch"
  - question: "Quel test célèbre imaginé en 1950 évalue la capacité d’une machine à imiter l’intelligence humaine ?"
    answer: "Le Test de Turing (ou Imitation Game)"
  - question: "Quelle est la méthode de deep learning attribuant une classe à chaque pixel d'une image ?"
    answer: "La segmentation sémantique"
  - question: "Quelle famille de réseaux neuronaux est souvent utilisée dans le traitement des séquences temporelles ?"
    answer: "Les RNN (Recurrent Neural Networks)"
  - question: "Quel est le nom de l'article scientifique publié en 2017 qui a révolutionné le traitement du langage naturel ?"
    answer: "Attention is all you need"
  - question: "Quelle technique de régularisation consiste à désactiver aléatoirement certains neurones pendant l’entraînement ?"
    answer: "Le Dropout"
  - question: "Quel est le nombre de paramètres du modèle GPT-3 (à +/- 5 Mds) ?"
    answer: "175 milliards"
  - question: "Quelle est la formule de la fonction sigmoïde ?"
    answer: "f(x) = 1 / (1 + e^(-x))"